習近平真係中共最高權力人物?

真係冇幕後boss?

?

一打岀嚟就會自動亂碼
你唔係以為連登無俾中共監控呀？

佢之前當選做中共權力核心，基本上佢係其中一個中共最話到事嘅人，之前嗰幾個領導人都冇選到過

軍委都做埋
仲有咩人大過佢？

佢係唯一一個黨主席揸埋軍權啵

無論如何，六中全會彰顯了習近平早已全面集權，這一點實在毫無疑問。

香港有些不明就裏的人一直聲稱有所謂「亂港八人幫」（張德江、劉雲山、王光亞、廖暉、姜在忠、董建華、張曉明、梁振英）陽奉陰違，欺上瞞下，導致政令不出中南海，前搞港獨，後搞釋法，所以習近平誓要翻轉劣勢，鬥爭敵對派系，因此香港人要支持習近平欽點曾俊華云云。

散播如此謠言，主張者政治歷史知識之貧乏，可見一斑。全是「四人幫有罪、毛澤東無奈」層次的謊言級數！繼續散播這種垃圾觀點的人，尤其是《成報》等親共傳媒系統，不是愚昧無知，就是別有用心。

關鍵從來不在於梁曾之爭，而是在於：所謂習近平治港大權旁落，所謂政令不出中南海，所謂無奈忍受亂黨治港，難道真有其事嗎？

一、常委

首先，現在很多人關心中共中央政治局常委七人在明年十九大會否繼續貫徹「七上八下」（67歲留、68歲去）的黨內潛規則（1992年江澤民趕走李瑞環時確立）。換言之，明年今日，是否只剩習近平、李克強兩人留任，其餘新任的五人都全都是「習家班」（栗戰書、王滬寧、丁薛祥、劉鶴等人，未知鹿死誰手）。當然，這種預測的可能性頗高，即使偶有「能上能下」，不中亦不遠矣。一旦如此，將更有利於習近平獨裁專政。

不過大家也應注意：即使未到明年十九大召開，習近平早已拋開七人常委架構，通過成立一大堆分拆得很細的小組（深改小組、國家安全委員會等一系列直接向習近平負責的新組織），幾乎全面架空其他六名常委，直接由習近平一人集權獨裁領導整個黨國機器，早已形成了「習核心」。國務院總理李克強大權旁落，「李克強經濟學」早已掃入歷史垃圾堆。

除了習近平、王岐山、李克強以外的其他四名常委（張德江、劉雲山、俞正聲、張高麗），均屬前朝遺老，沒有軍權反抗，只得忍氣吞聲，貪腐多快好省，服從習總保命。

論實權，習近平愛將王岐山掌控中紀委，愛將孟建柱掌控政法委，而且中辦主任栗戰書更是習近平的心腹。整個黨國獨裁權力，猶如一座大冰山，既龐大且綿密。習近平根本沒有大權旁落。反之，管治中國及香港的亂黨都只聽從習近平的最高指示。

二、紀委

習近平與王岐山掌控中共中紀委，非旨在反貪，而志於權鬥，清除非我族類，安插習系人馬，收編例如新任天津巿委書記李鴻忠之類的投誠派。八項規定、六項禁令、反四風、洗洗澡、三嚴三實、政治規矩、從嚴治黨、深刻的黨性分析、禁止妄議中央、開展有辣味的批評和自我批評，說到底就是在全國範圍內整風、權鬥、集權、擴權。

時至今日，「官不聊生」和「裸官散財」的程度，已經超越了江、胡時代的總和。周永康、郭伯雄、徐才厚、薄熙來、令計劃、蘇榮等人下台，層級頗高，而且周永康的下場更突破了「刑不上常委」潛規則，固然不在話下。除此之外，貪腐已經不再是丟官的唯一理由。前河北省委書記周本順、前北京市委副書記呂錫文，可因被指「妄議中央」、違反「政治規矩」而落馬，足見當今中國官場的恐怖。反正只要習近平對某官感到不悅，後者就要立即下台，甚至認罪伏法。中紀委所謂顯性權力、隱性權力、具體監督措施、保障機制、全方位、全覆蓋、立體式，一開始令人眼花繚亂，但講到底就是旨在清除前朝遺臣、杜絕政變危機、安插習系親信、一切以習為尊。

與此同時，中紀委巡視組先後進駐中聯辦和港澳辦，大規模擴大權力，已經「揭發」了一大堆問題，整人辦人，足見習近平在香港方面劍及履及、一錘定音的政治實力。所謂「亂港八人幫導致習近平政令不出中南海」之類說法，完全是無稽之談。

實情是：梁振英五年前的確是由習近平欽點的，但他只不過是蝦兵蟹將；雖然張德江、王光亞、廖暉、張曉明之流都是前朝遺臣，不是「習家軍」，而且他們還卡住了一些「油水位」，但這些人都沒有反叛習近平的言行，始終不會公開反對習近平，反而通過各式各樣方法，不斷表忠投誠。上述各人的去留，全在習近平一念之間。人人有希望，個個沒把握。

換言之，目前香港政治亂局，全由習核心一手造成的。他蓄意利用香港特首明年換屆契機，現在大搞大鳴大放、引蛇出洞的香港親共陣營內部鬥爭，務求越亂越好。在梁振英與曾俊華之間，究竟誰是高崗，究竟誰是劉少奇，全在習核心一念之間。

至於最近人大釋法，當然是習近平的旨意，從來都輪不到張德江自作主張。大家千萬以為「張德江以人大釋法亂港來要脅習近平」，否則那是完全昧於黨史和現實的無稽之談。事實上，煽動權鬥是一回事，核心用權是另一回事，兩者根本不可混為一談。

有
習大大仲捉緊盤棋
對上仲有佐為

三、軍隊

時至今日，習近平已經全面掌握了中共軍權：建立聯合作戰指揮體系、把解放軍四總部（總參、總政、總後、總裝）功能融入中央軍委聯合司令部、分別成立三軍總部、成立火箭軍主打核武戰、成立戰略支援部隊主打網絡戰、改七大軍區為五大戰區、改集團軍為作戰師、取消省軍區。這些舉措顯示軍委主席習近平的個人獨裁權力已經確立，同時掌握決策權和執行權，把軍政和軍令合一。

另一方面，郭伯雄、徐才厚這些當年涉嫌政變的亂臣賊子已被整肅，現在換上去的都是習近平的親信，例如趙克石、范長龍、許其亮。試問：如此軍事強勢，豈有可能習近平政令不出中南海？張德江、劉雲山根本沒有軍權，怎有可能「亂港」而沒有事先取得習近平首肯或指示？

四、輿論

有人認為「亂港八人幫」當中有劉雲山、姜在忠掌握傳媒、輿論、筆桿子，欺上瞞下，陷習近平於不義云云。這是絕頂荒謬的說法。

以目前香港亂局為例，難道一直砲轟辱華及港獨、造勢鼓動人大釋法的人民日報、新華社、環球時報、大公報、文匯報，全都在習近平的政敵之「獨立王國」手上，反而只有區區一份成報被掌握在習近平手上嗎？當然不是。由始至終，人民日報、新華社、環球時報、大公報、文匯報都在習近平手上，是習近平發出指示的「主旋律」，成報是習近平刻意營造的「副旋律」，兩者如同相聲般一唱一和，目的就是希望香港親共陣營人士各自選定後站好隊、歸好邊，然後煽動兩個陣營互相「批評和自我批評」，順勢揭露和看穿親共陣營內部的各種深層次矛盾。這是領導統馭的權謀術，也是習近平精神之父毛澤東的板斧絕技，足以遺臭萬年。

五、地方

習近平掌握了軍隊（槍桿子），掌握了輿論（筆桿子），也掌握了幹部去留（中紀委），更加掌握了地方省級黨委書記（省級一把手）這些「油水位」。浙江夏寶龍、江蘇李強、遼寧李希、吉林巴音朝魯、雲南陳豪、貴州陳敏爾等省級黨委書記，全是習近平親信。天津李鴻忠、新疆陳全國，更是主動投誠及舔啜「習核心」的無恥之徒，今已盡入甕中。還差幾個月就會完成架空舊人及換上自己人而令習近平感到勝劵在握的，則包括：北京（郭金龍會被退休）、上海（韓正現已被應勇等習系架空）、重慶（孫政才恐將被調走）、廣東（胡春華也恐將被調走）。

成日掛住捉棋，荒廢政務，比人架空

屌你雜種，盤棋捉完未